%-------------------------------------------------------------------------------
%	SECTION TITLE
%-------------------------------------------------------------------------------
\cvsection{Expérience}


%-------------------------------------------------------------------------------
%	CONTENT
%-------------------------------------------------------------------------------
\begin{cventries}

%---------------------------------------------------------
  \cventry
    {Data Ops} % Job title
    {OUI.SNCF} % Organization
    {Lille} % Location
    {Oct. 2018 - Auj.} % Date(s)
    {
      \begin{cvitems} % Description(s) of tasks/responsibilities
        \item {\textbf{Ce que j'ai fait :} au sein du Pôle Big Data, j'ai réalisé l'industrialisation de la stack Graphite, de InfluxDB ainsi que de Telegraf et de Filebeat afin d'améliorer la stabilité de la centralisation des métriques et des logs. J'ai contribué à assurer le maintient en condition opérationnelle des clusters ElasticSearch, Kafka et Hadoop du groupe. J'ai aussi mis en place une architecture basée sur Apache Livy, Sparkmagic et JupiterHub pour exploiter les données client stockées sur HDFS.}
        \item {\textbf{Ce que j'ai appris :} mise en \oe uvre des outils DevOps appris durant ma formation dans un contexte de production. Acheminement et stockage de gros volume de données.}
        \item {\textbf{Technos :} Ansible, Git, ElasticSearch, Kafka, Flume, Hadoop, Graphite, InfluxDB, Telegraf, Filebeat, Collectd, Kibana, Grafana.}
      \end{cvitems}
    }

%---------------------------------------------------------
  \cventry
    {Formation DevOps} % Job title
    {M2I Formation} % Organization
    {Villeneuve d'Ascq} % Location
    {Mars 2018 - Juin 2018} % Date(s)
    {
      \begin{cvitems} % Description(s) of tasks/responsibilities
        \item {\textbf{Ce que j'ai appris :} les techniques DevOps en entreprise suivant le concept "You Build It You Run It"}
        \item {\textbf{Ce que j'ai fait :} mise en situation, travaux dirigés, exercices pratiques}
        \item {\textbf{Ce que j'ai laissé :} j'ai construit de ma propre initiative un projet de déploiement d'un cluster Kubernetes supportant 2 applications \url{https://github.com/yanlibert/pinotage} }
        \item {\textbf{Technos :} Git, Maven, Jenkins, Ansible, Chef, Puppet, Vagrant, Nexus, Docker, Gitlab, Kubernetes, Docker Swarm, Terraform, Packer, Sonar, ElasticSearch, Kibana, Grafana, Stack Graphite, Flume, Hadoop, Kafka, SQL, Python, Perl, Shell, Javascript, PostgreSQL, MySQL, MongoDB, JBoss, Java JEE, Tomcat, Nginx, Apache, NodeJS}
      \end{cvitems}
    }

%---------------------------------------------------------
  \cventry
    {Astronome / Chef de projet} % Job title
    {Université du Cap} % Organization
    {Cape Town, Afrique du Sud} % Location
    {Sept. 2014 - Sept. 2017} % Date(s)
    {
      \begin{cvitems} % Description(s) of tasks/responsibilities
        \item {\textbf{Ce que j'ai fait :} j'ai construit une plateforme d'observation astronomique dédiée à la formation des étudiants de l'Université. Cela a couvert : la conception de l'observatoire, la création de l'infrastructure informatique, le backend et le frontend technique.}
        \item {\textbf{Ce que j'ai appris :} mener un projet de la conception à la réalisation.}
        \item {\textbf{Ce que j'ai laissé :} un projet complet aussi bien techniquement que fonctionnellement. Ce projet a été répliqué au Botswana et à l'\^\i le Maurice}
        \item {\textbf{Technos :} GNU Radio, Python, Javascript, Angular, D3.js, NodeJS}
      \end{cvitems}
    }

%---------------------------------------------------------
  \cventry
    {Astronome / Chef de projet} % Job title
    {Université Pierre et Marie Curie} % Organization
    {Paris} % Location
    {Sept. 2011 - Mars 2013} % Date(s)
    {
      \begin{cvitems} % Description(s) of tasks/responsibilities
        \item {\textbf{Ce que j'ai fait :} management du projet EUHOU de formation des maîtres. \url{www.euhou.net}}
        \item {\textbf{Ce que j'ai appris :} les méthodologies de montage de projet, les méthodes de communication interne, la gestion d'un budget, la rédaction de rapport pour la Commission Européenne}
        \item {\textbf{Ce que j'ai laissé :} un projet finalisé rendu à la Commission Européenne avec tous ses livrables dans les temps. }
        \item {\textbf{Technos :} Python, Java, Javascript, PostgreSQL, Adobe Creative Suite}
      \end{cvitems}
    }

%---------------------------------------------------------
  \cventry
    {Astronome} % Job title
    {Institut de Radio Astronomie Millimétrique} % Organization
    {Grenoble} % Location
    {Jan. 2010, Ao\^\u t 2011} % Date(s)
    {
      \begin{cvitems} % Description(s) of tasks/responsibilities
        \item {\textbf{Ce que j'ai fait :} responsable des opérations scientifiques de l'interféromètre du Plateau de Bure.}
        \item {\textbf{Ce que j'ai appris :} travailler dans un environnement de production exigeant, extraire les informations utiles de la donnée.}
        \item {\textbf{Ce que j'ai laissé :} un pipeline de traitement de la donnée stable et robuste, de la documentation plus claire pour les utilisateurs.}
        \item {\textbf{Technos :} Fortran 90, C, C++, Python, suite Gildas pour le traitement de la donnée de l'instrument.}
      \end{cvitems}
      %\begin{cvsubentries}
      %  \cvsubentry{}{KNOX(Solution for Enterprise Mobile Security) Penetration Testing}{Sep. 2013}{}
      %  \cvsubentry{}{Smart TV Penetration Testing}{Mar. 2011 - Oct. 2011}{}
      %\end{cvsubentries}
    }

%---------------------------------------------------------
\end{cventries}
